.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--b--Black-Tentacles:

Черные щупальцы (`Black Tentacles <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=23>`_) / Закл. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение

**Обычай**: арканный, оккультный

**Использование**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 120 футов

**Область**: 20-футовый взрыв, рядом с плоской поверхностью

**Продолжительность**: 1 минута

----------

Маслянистые, черные щупальца поднимаются и пытаются :ref:`skill--Athletics--Grapple` каждое существо в области.
Сделайте атаку заклинанием против КС Стойкости каждого существа.
Любое существо по которому вы успешно попали, получает состояние "схвачен" и получает 3d6 дробящего урона.
Всякий раз, когда существо заканчивает свой ход в области, щупальцы пытаются схватить это существо, если они еще этого не сделали, и наносят 1d6 дробящего урона любому уже схваченному существу.

Чтобы :ref:`action--Escape` из захвата щупалец, нужно преодолеть КС равный вашему КС заклинаний.
Существо может атаковать щупальце, в попытке освободиться от его хватки.
Его КБ равен вашему КС заклинаний, и оно уничтожается если получает 12 или более урона.
Даже если уничтожена, то дополнительные щупальцы продолжают появляться в области, пока заклинание не закончится.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` заклинание.





.. include:: /helpers/actions.rst